<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<!--	created with www.mysitemapgenerator.com	-->
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
	<channel>
		<title>Половое воспитание детей/подростков, сексуальное образование. 12+</title>
		<link><![CDATA[https://2podrostka.ru]]></link>
		<description>Сайт о половом воспитании для подростков, родителей, учителей и социальных педагогов.</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 21:13:45 +0000</pubDate>
		<generator>MySitemapGenerator (www.mysitemapgenerator.com)</generator>

		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">2900053852</guid>
			<title>ВИЧ-инфекция и СПИД</title>
			<link>https://2podrostka.ru/pravilnoe-ispolzovanie-prezervativa-kak-pravilno-nadevat-prezervativ-ippp-zppp-vich-infekciya-spid.html</link>
			<author>МАУ ЦКО ДМ «Молодежная инициатива»</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Правильное использование презерватива. Как надевать презерватив? ВИЧ/СПИД, ИППП.</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>ВИЧ-инфекция и СПИД</h1></header><h3>Как правильно выбрать презерватив и пользоваться им?</h3><p>Несмотря на то, что презерватив изобрели много сотен лет назад, он всё ещё остаётся единственным средством надёжно защищающим и от инфекций, предаваемых половым путём, и от нежелательной беременности. Качественные презервативы защищают от заражения ВИЧ-инфекцией, вызывающей СПИД. Однако нужно уметь правильно пользоваться этой самой «резинкой».</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-1.jpg"></p><p>Правила просты:</p><p>1. Покупать презервативы можно только в аптеках или в супермаркетах. В ларьках зачастую продают самые дешёвые подделки и крайне низкого качества.</p><p>2. Презерватив следует использовать каждый раз, когда занимаетесь любовью (сексом), так как даже одного-единственного раза достаточно, чтобы чуть менее чем полностью заразиться ВИЧ или другими венерическими инфекциями.</p><p>3. Перед покупкой приглянувшегося презерватива , убедись, что на упаковке есть чужеземные слова как «electronically tested» (тестировано электроникой), а также знак Госстандарта и РосТеста. Не забудь посмотреть срок годности — вдруг прошёл? Внутри заветной упаковки должна быть находиться и инструкция по использованию латексного изделия.</p><p>4. Не спеши сразу открывать упаковку. Сначала пощупай её и убедись, что чувствуешь перекатывающийся воздушный пузырёк. Если этого не чувствуешь, это значит, что упаковка повреждена и пропускает воздух, поэтому презерватив использовать нельзя .</p><p>5. И даже если вы оба очень сильно возбуждены — не стоит нетерпеливо разрывать упаковку зубами, ногтями или разрезать её ножницами посередине — все эти спешные действия запросто повредят это промышленное изделие.</p><p>6. Как ты знаешь, в упаковке презерватив аккуратно свёрнут, и перед тем как начать его разворачивать, надо понять, в какую именно сторону его следует развернуть. Почему же это важно? А потому что, если прежде приложить презерватив к головке члена неправильной стороной, а только потом — какой следует, то на внешней поверхности презерватива останутся следы смазки, выделяющаяся у мужчин при возбуждении. А эта смазка запросто может содержать сперматозоиды, а, если парень болен, то и различные бактерии, вирусы. Поэтому, есть вполне реальная вероятность, что после такой неверной «примерки» девушка заразится или забеременеет.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-3.png"></p><p>7. Презерватив надевайте перед началом полового акта и не снимай его до его окончания. Если же вы догадались заниматься сексом без презерватива и надеваете его только перед самым семяизвержением, то толку от «резинки» будет совсем немного. Такая «хитрость» не защитит ни от болезней, ни от беременности, . Природу так не перехитришь. Почему? Потому что у парней сперматозоиды, бактерии и вирусы могут содержаться в смазке, которая выделяется при возбуждении. У девушек бактерии и вирусы содержатся во влагалищных выделениях. Когда занимаешься сексом без презерватива, то вы обмениваетесь всем этим в процессе секса задолго до семяизвержения.</p><p>8. Бывает, что у девушек во время занятия любовью недостаточно выделяется естественной смазки. Обычно это вызывает неприятные ощущения у девушки и приводит к разрыву презерватива . Чтобы этого не допустить, дополнительно используйте лубрикант — гелевую смазку. Озаботьтесь покупкой сей полезной вещи в аптеке или магазине «для взрослых». Если почему-то не удалось найти там гель-смазку, то помните, что в качестве смазки нужно использовать средства, сделанные на водной основе. Поэтому в качестве смазки подойдёт слюна девушки (принимающего, пассивного партнёра). Не используйте для смазки слюну парня (активного партнёра), так как в его слюне могут содержаться венерические бактерии и вирусы, если он болен. А вот такие смазки, как детский крем, вазелин, массажные или косметические кремы на жировой основе ни в коем случае не используйте, так как они разъедают структуру латекса, из которого, собственно, и делаются презервативы.</p><p>9. Использовать презерватив можно лишь один раз. Во второй раз он не «осилит» и обязательно как пить дать порвётся.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-4.jpg"></p><h3>Что делать, если презерватив порвался?</h3><p>Такое тоже бывает. Поэтому каждый раз после полового контакта надуйте презерватив , чтобы убедиться, что он цел. Если он всё-таки порвался, не позднее одного-двух часов после сексуального контакта нужно промыть промежность, влагалище, член и мочеиспускательный канал антисептиками вроде «Мирамистина». Это поможет убить инфекцию. Но «Мирамистин» — средство на крайний случай. Регулярно его использовать нельзя. Антисептики нарушают микрофлору и убивают как патогенные, так и полезные, хорошие бактерии, который защищают твой организм от проникновения инфекции. А ведь это значит, что после таких промываний твой организм становится более «лёгкой добычей» для всяких заболеваний. Помни, что антисептики не смогут защитить тебя от ВИЧ.</p><p>К сожалению, эти средства не дают 100% гарантии защиты от венерических заболеваний. Поэтому хорошей идеей является:</p><p>1. Через пять-семь дней сдать анализ на трихомоноз, гонорею и хламидиоз.</p><p>2. На сифилис провериться через три-четыре недели.</p><p>3. Через три месяца можно сдать анализы на ВИЧ. Через шесть месяцев — ещё раз, чтобы убедиться наверняка.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-5.png"></p><h3>Что такое ИППП (ЗППП) и как с этим бороться?</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-6.jpg"></p><p>ИППП — инфекции, передаваемые половым путём.</p><p>ЗППП - заболевания, передающиеся половым путём.</p><p>Самостоятельно избавиться от ИППП (ЗППП) нельзя.</p><p>Если возникли подозрения — надо идти к врачу. Молодым людям к урологу, девушкам — к гинекологу. Самолечением заниматься нельзя, потому что, какое лекарство тебе принимать, может решить только врач на основе анализов. А если пить не те лекарства или в неправильных дозировках, то болезнь не вылечишь. Ты просто на время «заглушишь» её.</p><p>К ИППП (ЗППП) не вырабатывается иммунитет.</p><p>Есть заболевания, скажем, ветрянка, которыми болеют всего один-единственный раз в жизни. Один раз переболев, организм вырабатывает защиту против этой инфекции. А вот против ИППП наш организм защититься никак не может, поэтому-то болеть одной и той же болезнью, например, гонореей или хламидиозом, можно бесконечное число раз.</p><p>Если у тебя есть не вылеченные ИППП , это значительно увеличивает опасность заражения ВИЧ.</p><p>Почему? Во-первых, ИППП ослабляют иммунитет человека, из-за чего инфицирование происходит легче. Во-вторых, язвочки и воспаленные участки ткани являются открытыми воротами, через которые ВИЧ может свободно проникнуть.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-7.jpg"></p><p>Во время лечения лучше воздержаться от сексуальных контактов.</p><p>Инфекция погибает не сразу после начала лечения. Поэтому, уже принимая лекарства, ты можешь заразить другого человека, например, если вдруг презерватив соскочит или порвётся.</p><p>Лечиться необходимо обоим партнёрам одновременно!</p><p>Иначе инфекция будет ходить по кругу, и вы будете снова и снова заражаться друг друга.</p><p>ВИЧ/СПИД неизлечим .</p><p>К сожалению, лекарств против ВИЧ-инфекции , вызывающей СПИД, до сих пор не существует. Единственный способ защитить себя — всегда предохраняться презервативом и иметь одного полового партнёра с которым вы друг другу не изменяете.</p><p>Какие симптомы говорят о заражении ИППП ?</p><p>Ты можешь и не узнать, что заразился или заразилась.</p><p>Но это не значит, что инфекция бездействует. Она постепенно разрушает твоё здоровье, просто делает это незаметно. Поэтому, есть подозрительные симптомы или нет, после незащищённого полового контакта нужно идти к врачу. Он назначит нужные анализы.</p><p>Если симптомы всё же появляются, то обычно это:</p><p>— Жжение, зуд половых органов,</p><p>— Необычные выделения,</p><p>— Покраснение кожи в области половых органов и/или заднего прохода,</p><p>— Слишком частое болезненное мочеиспускание,</p><p>— Язвочки и новообразования в области половых органов (наросты, уплотнения, бородавки),</p><p>— Боли в нижней части живота.</p><p>Бесполезно пытаться самостоятельно определить болезнь — симптомы ИППП во многом схожи. Поставить диагноз может только врач, на основе результатов твоих анализов.</p><p>Анализ на ВИЧ-инфекцию следует делать не раньше, чем через 3-6 месяцев после незащищённого полового контакта. Только через 6 месяцев можно с уверенностью сказать, что человек не заразился. До этого времени антитела к вирусу в крови можно не обнаружить.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-10.png"></p><h2>ВИЧ-инфекция и СПИД</h2><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-8.png"></p><p>Многие считают, что ВИЧ и СПИД — это одно и то же. Это не совсем так. ВИЧ — это вирус, который, попадая в организм, начинает размножаться и, в конечно итоге, вызывает болезнь СПИД. ВИЧ постепенно разрушает иммунную (защитную) систему человека и делает её неспособной бороться с различными инфекциями. Далее иммунитет настолько ослабевает, что организм человека не может справиться даже с такими инфекциями, которые здоровым людям не причиняют вреда. Эта стадия называется СПИДом.</p><p>В г. Балаково на начало 2013 года лабораторно выявлено СПИД-кабинетом поликлиники 5 более 2900 человек, зараженных ВИЧ . Это более 1% от населения Балаково, а значит, по критериям Федерального СПИД-центра в нашем городе всё ещё продолжается эпидемия ВИЧ. Более того, Балаково — лидер по ВИЧ-инфекции по Саратовской области, а сама область на 2012 год занимает 12 место по статистике заболеваемости ВИЧ.</p><p>Большинство ВИЧ-инфицированных людей выглядят здоровыми и хорошо себя чувствуют очень долго — до 10-20 и даже более лет. Всё это время многие, не зная, что они заражены, продолжают заниматься незащищённым сексом, и передают вирус другим людям.</p><p>Лекарства от ВИЧ-инфекции пока не придумали, и единственно, чем может помочь инфицированным людям современная медицина — это средства, которые сдерживают развитие вируса и борются с болезнями, вызываемыми ВИЧ.</p><p>Определить, если у тебя вирус иммунодефицита или нет, можно лишь по анализу крови. Проверяться, как мы говорили, следует не раньше, чем через 3, а ещё лучше полгода после возможного заражения.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-11.jpg"></p><p>Как передаётся ВИЧ?</p><p>через незащищённый (то есть без презерватива) вагинальный, оральный, анальный секс с заражённым человеком;</p><p>через кровь при использовании не стерильных шприцев, игл и других медицинских инструментов;</p><p>при переливании крови от заражённого человека к незаражённому;</p><p>от ВИЧ-инфицированной матери к ребёнку во время беременности, родов или кормления грудью.</p><p>ВИЧ не передаётся:</p><p>Если ты обнимаешься, здороваешься за руку с ВИЧ-инфицированным.</p><p>Если вы посещаете один бассейн, баню, пользуетесь одним туалетом, душем.</p><p>Если вы едите из одной тарелки.</p><p>Воздушно-капельным путём (при чихании и кашле).</p><p>Если комар или другое насекомое укусит сначала зараженного, а потом тебя.</p><p><iframe src="//www.youtube.com/embed/gHj3ZjMdvXQ"></iframe></p><h3>Где можно сделать анализ на ВИЧ?</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-i-paren/kak-pravilno-nadevat-ispolzovat-prezervativ-dva-podrostka-ippp-zppp-vich-infekciya-spid-9.jpg"></p><p>Сейчас в каждом городе работают «СПИД-центры», где можно анонимно сдать анализы. Если у тебя появились какие-либо сомнения, лучше обратись в один из этих кабинетов. Даже если опасения подтвердятся, это лучше, чем подвергать своих близких риску заражения. Кроме того, ты будешь знать, как заботиться о своём здоровбе, чтобы значительно продлить полноценную жизнь.</p><p>Куда обратиться за помощью?</p><p>Если у тебя есть вопросы по предохранению от беременности, ты можешь обратиться:</p><p>В районную женскую консультацию.</p><p>В областной, городской или районный Центр планирования семьи.</p><p>(Работает ежедневно с 15.00 до 23.00 по московскому времени. Звонок из любого города России будет абсолютно бесплатным.)</p><p>Если ты хочешь сдать анализы на инфекции, передаваемые половым путём, или получить консультацию врача, ты можешь обратиться:</p><p>в районную женскую консультацию,</p><p>в областный, городской или районный кожно-венерологический диспансер,</p><p>в областной, городской или районный Центр планирования семьи.</p><p>Ты также можешь обратиться в городской или областной СПИД-центр, если у тебя есть вопросы по ВИЧ/СПИДу или ты хочешь сдать анализ на ВИЧ .</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:13:44 +0200</pubDate>
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3437709138</guid>
			<title>Энциклопедия сексуальной жизни. Физиология и психология для детей 7-9 лет</title>
			<link>https://2podrostka.ru/polovoye-vospitaniye-mladshikh-shkolnikov-polovoye-vospitaniye-v-semye.html</link>
			<author>МАУ ЦКО ДМ «Молодежная инициатива»</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Половое воспитание младших школьников. Дети 7-9 лет. Половое воспитание в семье</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Энциклопедия сексуальной жизни. Физиология и психология для детей 7-9 лет</h1></header><h2>Половое воспитание младших школьников. Половое воспитание в семье</h2><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/detyam/entsiklopediya-seksualnoy-zhizni-fiziologiya-i-psikhologiya-detyam-7-9-let-image034.jpg"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:13:43 +0200</pubDate>
			<enclosure url="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/detyam/entsiklopediya-seksualnoy-zhizni-fiziologiya-i-psikhologiya-detyam-7-9-let-image034.jpg" type="image/jpeg" length="0" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">4047803899</guid>
			<title>Миф о сексе 2. Секс придает уверенность в себе.</title>
			<link>https://2podrostka.ru/mify-o-sekse-kak-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov.html</link>
			<author>МАУ ЦКО ДМ «Молодежная инициатива»</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Секс делает тебя взрослым. Придает уверенности в себе. Быть последним стыдно.</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Миф о сексе 2. Секс придает уверенность в себе.</h1></header><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-1.jpg"></p><p>Вокруг темы секса всегда ходило много слухов и домыслов. Для того, чтобы разобраться, что — правда, а что — нет, не обязательно пробовать всё на себе: на это может уйти много времени и здоровья. Мы советуем тебе просто прочитать этот пост, тогда многое станет понятным.</p><h3>Миф о сексе 1. Секс делает тебя взрослым.</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-3.png"></p><p>Знаешь, о взрослости человека судят по его поступкам, а не по способности совершить половой акт. В принципе, первая эрекция появляется у мальчиков уже в первые годы жизни, но это же не значит, что они становятся взрослыми в этом возрасте! Так и в 15-16 лет секс не сделает тебя старше, чем ты есть. «Взрослость» и самостоятельность определяются в первую очередь тем, как у тебя «работает» голова. Например, способен ли ты сам о себе позаботиться, можешь ли помочь другим, отвечаешь ли ты за свои поступки? Так что, если ты думаешь, что после «ночи любви» ты проснешься другим человеком — это не так. Ты останешься тем же, кем был вчера.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-5.png"></p><h3>Миф о сексе 2. Секс придает уверенность в себе.</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-4.png"></p><p>Да, наверное, то, что ты сделал «это», будет греть твоё самолюбие некоторое время. Но скоро это пройдёт — ничего нового ты не изобрёл. Миллиарды людей занимаются сексом каждый день и не чувствуют себя при этом героями. Если ты хочешь заняться любовью для того, чтобы стать более уверенным в себе, помни, что есть много ребят, которые не спешат с сексом, но при этом чувствуют себя отлично и нисколько не сомневаются в своей мужественности. Да ты и сам понимаешь, что секс не может превратить мальчика в настоящего мужчину. Для этого понадобится еще очень многое: ум, сила, на которую смогут опереться близкие люди, целеустремлённость, честность, доброта и многое другое.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-6.png"></p><h3>Миф о сексе 3. Быть последним — стыдно</h3><p>Стыдно не иметь своего собственного мнения! Вообще то, что ты делаешь или не делаешь в постели — твоё личное дело. Ты прекрасно знаешь, что можешь заняться сексом, когда захочешь — ведь ты взрослый, сформировавшийся человек, у которого организм работает, как надо. И твоё право решать — когда и что делать. Если по телевизору все только и делают, что занимаются любовью или говорят об этом, это не значит, что тебе тоже нужно срочно избавляться от девственности. Не позволяй другим на себя давить и ни перед кем не оправдывайся.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-7.png"></p><h3>Что нужно знать перед тем, как заняться «этим»?</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-8.jpg"></p><p>Если вы с подругой решили заняться сексом, то о некоторых вещах стоит позаботиться заранее.</p><p>Это презервативы.</p><p>Первое — презервативы не дадут твоей девушке забеременеть. Не надо надеяться на то, что с вами этого не произойдет. Шансы «залететь» при незащищенном сексе очень велики. При этом абсолютно неважно — первый раз вы занимаетесь любовью или двадцатый. А сознательно подвергать свою девушку риску аборта — согласись, подло. Аборт — не метод контрацепции, как, к сожалению, некоторые ещё думают, а действие, которого нужно всеми силами стараться не допустить. Даже один аборт может привести к бесплодию и негативно отражается на психическом и физическом состоянии женщины.</p><p>Ты, наверное, знаешь, что кроме презерватива есть и другие средства контрацепции — таблетки, свечи, кремы. Но помни — они предохраняют только от беременности, а не от инфекций.</p><p>Второе — если у кого-то из вас двоих раньше уже были сексуальные контакты без презерватива, резиновое (латексное) изделие может защитить вас от инфекций, передаваемых половым путём, в том числе ВИЧ/СПИДа.</p><p>Многие инфекции, проникая в организм, например, трихомоноз, хламидиоз и многие другие, никак себя не проявляют, но при этом активно разрушают здоровье. Так что можно и не узнать, что подцепил что-то. ВИЧ_инфекция, вызывающая СПИД, тоже долгое время ведёт себя в организме тихо. Обнаружить её с помощью анализов можно не раньше, чем через 3-6 месяцев после заражения . Всё это время человек может думать, что здоров, и заражать других, занимаясь сексом без презерватива. ВИЧ-инфекция может не проявлять себя очень долго, люди с ВИЧ могут чувствовать себя здоровыми и 5, и 10 и 20 лет после инфицирования. Поэтому есть люди, которые думают, что сам ВИЧ — это миф, раздутый врачами ради наживы. И ошибаются.</p><p>Играть в благородство и говорить: «Мы друг другу доверяем» не надо. Так не годится. Не в детском садике уже. Доверять можно, если результаты анализов у обоих в порядке (отрицательные), у вас серьёзные отношения, и вы друг другу не изменяете. В этом случае можно подумать о замене презерватива на другой контрацептив, чтобы предотвратить беременность. (Помни, что эти средства не могут защитить тебя от инфекций, передаваемых половым путём, и ВИЧ.)</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-9.png"></p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/boYIzVuA8Ao?si=1lzfNB4fLpoQrrx3"></iframe></p><h3>Собрался отдохнуть? Возьми с собой презерватив</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-11.jpg"></p><p>Презервативы — это то, что всегда должно быть у тебя в кармане. Куда бы ты ни поехал — на дачу к друзьям, на дискотеку, в клуб, возьми их с собой. Кто знает, как сложится вечер? Лучше подстраховаться. Много места упаковка не займёт, зато на следующее утро тебя не будут мучить сомнения — заразился ты или нет.</p><p>Если дело движется к сексу, а у тебя с собой — ничего, спроси про презерватив у девушки. Часто девушка стесняется предложить его использовать, думая, что парень подумает о ней плохо, раз она специально готовилась к сексу. На самом деле всё наоборот. Согласись, скорее, ты подумаешь плохо о той, которая бездумно подвергает риску и себя, и другого человека.</p><h3>Кому море по колено?</h3><p>Ты, конечно, знаешь, что употребление алкоголя (и тем более наркотиков) сказывается на твоём самоконтроле. Ты можешь забыть об осторожности и сделать, то, о чем потом будешь жалеть. «Да, всё будет нормально, ничем я не заболею» или «Мне сейчас всё равно» — если в твоей голове появились эти мысли, значит, ты себя уже не контролируешь.</p><p>Поэтому знай свою меру и не допускай того, чтобы алкоголь лишал тебя способности здраво мыслить.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-12.png"></p><h3>«Резиновые проблемы», ЧАВО — часто задаваемые вопросы</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/mify-o-sekse-kak-nachat-vstrechatsya-s-devushkoy-psihologiya-parnei-podrostkov-13.jpg"></p><p>«Я стесняюсь покупать презервативы. Мне кажется, что все смотрят, как я покупаю презервативы».</p><p>Смотрят — и пусть! Ты не преступник, а человек, у которого всё в порядке с уверенностью в себе. Поэтому не суетись и не говори шепотом, разговаривай нормальным, обычным голосом, ни громким, ни тихим голосом, а ровно таким, чтобы тебя услышал продавец. Гордись, а не стыдись!</p><p>Но если робость ещё сильнее тебя, то ты можешь покупать презервативы не в обычных аптеках, а аптеках-супермаркетах, где все товары открыто лежат в торговом зале. Также подойдут гипермаркеты и другие магазины, где обычно на кассе можно выбрать и взять презерватив.</p><p>«Я не умею надевать презерватив. Если девушка увидит, как я с ним мучаюсь, сразу поймёт, что я новичок в сексе».</p><p>Девушке важна не скорость, с которой ты наденешь презерватив, а нежность и ласка, с которыми ты делаешь всё остальное.</p><p>А научиться правильно и ловко обращаться с «резинкой» можно и без свидетелей. Например, в ванной.</p><p>Попроси это сделать девушку, тогда желание не только не пропадёт, но и усилится.</p><p>«Я в них почти ничего не чувствую!»</p><p>Эту проблему решит дополнительная смазка на водной основе — «лубрикант». Он выпускается в виде геля и значительно усиливает ощущения во время секс с использованием презерватива. Купить лубрикант можно в аптеке либо в специализированном магазине, где продаются «интимные» товары.</p><p>Запомни, что в качестве смазки нельзя использовать вазелин или обычные кремы на жировой основе. Они разрушают латекс, из которого изготовлен презерватив. Если не удалось найти лубрикант в аптеке или магазине, как смазку можно использовать слюну девушки.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/paren/kak-pravilno-nadevat-preservativ.gif"></p><p>Дело тут не в презервативе, а в том, как его надевают. Если делать это неправильно, то «подведёт» и самая дорогая марка. А если ты всё делаешь аккуратно и по инструкции, всё будет О.К.</p><p><iframe src="//www.youtube.com/embed/hvMJSC_P0mk"></iframe></p><p>Вы можете уберечь детей и подростков от больших неприятностей, если расскажите о сайте <a href="https://2podrostka.ru">2podrostka.ru</a> в социальных сетях:</p><p>ул. Проспект Героев, 31а , 413860 , г. Балакóво, Саратовская область</p><p>E-mail: <a href="https://2podrostka.ru/cdn-cgi/l/email-protection">[email protected]</a></p><p>Сайт: <a href="https://2podrostka.ru">2podrostka.ru</a></p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/partners/psi-ministerstvo-zdravoohraneniya-usaid.png"></p><p><a HREF="https://2podrostka.ru/cdn-cgi/l/email-protection">Подписаться письмом</A></p><p>1. Мифы о сексе.</p><p>2. Что нужно знать перед тем, как заняться "этим"?</p><p>3. "Резиновые" проблемы.</p><p>1. Как правильно выбирать презерватив и пользоваться им?</p><p>2. ВИЧ-инфекция и СПИД.</p><p>3. Как передаётся ВИЧ?</p><p>4. Где можно сдать анализ на ВИЧ?</p><p>5. Куда обратиться за помощью?</p><p>1. Желание для женщины — закон. Нежелание для женщины — тоже закон.</p><p>2. Решай проблемы до того, как они появляются.</p><p>3. Как предложить ему использовать презерватив?</p><p>4. Аварийная ситуация.</p><p>1. Молодежь и секс в России 2014.</p><p>2. Начало половой жизни российских молодых людей.</p><p>3. Последствия и причины раннего начала половой жизни.</p><p>4. Репродуктивное здоровье российских подростков.</p><p>1. Интерактивная панель для школьников.</p><p>2. Методы контрацепции.</p><p>3. Сортировка по методам контрацепции, защищающим от ИППП, не требующим похода к врачу и наиболее эффективным методам.</p><p>1. Для детей 7-9 лет.</p><p>2. Отличные отзывы ведущих специалистов. Необыкновенное сочетание нравственности, научности, легкости подачи и простоты. Проверено временем.</p><p>3. Откуда берутся дети? Физиология и психология взросления и сексуальной жизни.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:13:42 +0200</pubDate>
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">2731285190</guid>
			<title>Половое воспитание девушки-подростка, сексуальное образование</title>
			<link>https://2podrostka.ru/polovoe-vospitanie-devushki-podrostka-seksualnoe-obrazovanie-podrostkov.html</link>
			<author>МАУ ЦКО ДМ «Молодежная инициатива»</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Когда начинать половую жизнь? Парень требует близости - что делать?</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Половое воспитание девушки-подростка, сексуальное образование</h1></header><h2>Половое воспитание девушки-подростка, сексуальное образование девочки-школьницы</h2><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-626.jpg"></p><p>О сексе сейчас говорят так много, что ты наверняка думаешь, что знаешь про это уже всё.</p><p>А знаешь ли ты, как защитить себя от проблем, к которым может привести секс? Ведь это — самое главное. Здесь мы попытаемся рассказать тебе об этом.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-2-626.jpg"></p><p>- Можно ли забеременеть, занимаясь любовью в первый раз?</p><p>- Можно ли заразиться чем-нибудь от партнёра, занимаясь сексом в первый раз?</p><p>- Можно ли забеременеть, оставаясь девственницей?</p><p>Для всех трёх вопросов правильный ответ — «Да».</p><p>Девственная плева нисколько не уменьшает твои шансы на беременность. Для сперматозоидов плева — не преграда.</p><p>Инфекции всё равно, девственница ты или нет. Ты рискуешь заразиться инфекциями, передаваемыми половым путём, каждый раз, когда занимаешься любовью без презерватива.</p><p>Для того, чтобы забеременеть, достаточно, чтобы сперматозоиды пробрались к тебе во влагалище. Половой акт для этого — не единственный путь. Сперматозоиды можно случайно занести во влагалище и через руки, если на них остались следы спермы.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-900.jpg"></p><h3>Желание для женщины закон. Нежелание — тоже закон.</h3> <h3>Сексуальное образование для девушки-подростка</h3><p>В жизни нам часто приходится делать не то, что мы хотим, а то, что надо. Но секс — совсем другой случай. Если тебе хочется — занимайся им, но если нет — не надо себя заставлять! Ты должна решить этот вопрос сама. И если твои подруги уже расстались с девственностью, это совсем не значит, что ты тоже должна это сделать. Ты — не «все», а неповторимая личность, которая сама способна решить, когда и что тебе нужно. Поэтому, если ты чувствуешь, что ещё не готова к сексу, не позволяй окружению на себя давить, будь самостоятельной!</p><p>Подталкивать тебя к сексу может не только окружение, но и возлюбленный. Если парням невтерпёж, они частенько пытаются убедить своих «неготовых к сексу» подруг заняться любовью. Поддаваться или не поддаваться на эти уговоры — решать, конечно, тебе. Только помни, что в этом вопросе ничьё мнение не может быть важнее твоего.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-3-626.jpg"></p><p>Он говорит :</p><p>«Я тебя люблю и хочу заняться с тобой сексом. Ты говоришь, что тоже любишь меня, так почему ты меня не хочешь?»</p><p>Если ты ещё не готова заняться с ним сексом, попроси его быть терпеливым и подождать, пока ты не привыкнешь к вашим близким отношениям. Ведь невозможно съесть новый кусок торта, не прожевав и не проглотив предыдущий. Даже если торт очень вкусный. Также и тут. Твой друг должен дать тебе время «переварить» предыдущие этапы. Может быть и так, что ты вообще пока не планируешь «идти на сближение» и мечтаешь выйти замуж девственницей. Такая позиция тоже имеет право на жизнь, постарайся ему это объяснить.</p><p>Он говорит :</p><p>«Что ты упрямишься, ведь мы же не дети. Давай вести себя по-взрослому!»</p><p>Если человек взрослый — это не значит, что он обязан заниматься сексом. Это личное дело каждого. Есть люди, которые вообще всю жизнь остаются девственниками, потому что они так хотят. Ты тоже взрослый человек и можешь самостоятельно решить, когда тебе начинать заниматься сексом.</p><p>Он говорит :</p><p>«Если ты меня любишь, то должна это доказать. Иначе я тебе не поверю».</p><p>Это уже больше похоже на шантаж, чем на уговоры. Секс не может служить доказательством любви. Любовь проявляется заботливым и нежным отношением к человеку. Так что, может, сначала докажет, что любит тебя и перестанет «давить»?</p><p>Он говорит :</p><p>«Конечно, я не буду торопить её, я же не эгоист! Буду жать столько, сколько надо — пусть неделю, пусть две».</p><p>Да, для него это срок! Но для тебя — вряд ли. И если он тебя действительно любит, он подождёт столько, сколько нужно тебе.</p><p>Он говорит :</p><p>«Ты не представляешь, как это для меня тяжело — ждать, пока ты решишь, что готова».</p><p>Если ты не против, вы можете заниматься петтингом: целуйте друг друга, обнимайте, ласкайте руками. Используйте всю вашу фантазию, ведь есть масса способов, чтобы сделать друг другу приятно!</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-4-626.jpg"></p><h3>Решай проблемы до того, как они появляются.</h3> <h3>Сексуальное образование для девушки-подростка</h3><p>Решив для себя, что ты готова заняться сексом, заранее подумай о возможных проблемах.</p><p>Вопросы типа:</p><p>«А что если он вдруг чем-нибудь болеет?» или «Я готова завести ребёнка?» задавай себе эти вопросы до того, как вы займётесь любовью, а не после.</p><p>Для того, чтобы обезопасить и чувствовать себя спокойно, тебе обязательно понадобится презерватив.</p><p>Это единственно надёжное средство как для предупреждения беременности, так и для предохранения от ВИЧ и других инфекций, передаваемых половым путём.</p><p>Если ты используешь таблетки, кремы, свечи или что-то еще, помни, что они могут защитить тебя только от беременности, но никак не от ВИЧ или других инфекций.</p><p>Если ты вообще не предохраняешься, в твоём полном распоряжении могут оказаться более 20 инфекций, передаваемых половым путём, включая ВИЧ, который вызывает СПИД.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-5-626.jpg"></p><p>Кроме того, если ты не готова заводить ребёнка, ты ставишь себя под угрозу аборта, который является огромной физической и моральной травмой для девушки. По статистике, каждый третий аборт заканчивается осложнениями различной тяжести — от воспалительных процессов в половых органах до бесплодия. Запомни, искусственное прерывание беременности — не метод контрацепции, а чрезвычайно опасный шаг, которого по возможности нужно избегать. А возможностей (читай: средств контрацепции) сейчас в продаже больше, чем достаточно.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-1-900.jpg"></p><p>Чтобы избежать проблем, нужно всегда и правильно использовать презерватив. Если твой партнёр не особо «продвинутый» в этом плане — возьми инициативу в свои руки и предложи презерватив сама.</p><p>Хорошо, если «резинка» будет у тебя постоянно под рукой. Это позволит тебе всегда управлять ситуацией.</p><p>Многие девушки считают, что презерватив — это «мужская» забота. Это не так. Ответственность лежит на вас обоих. Не жди, когда другие позаботятся о тебе. Сделай это сама. Ведь ты взрослый человек, который может и должен отвечать за свои поступки. У твоего парня может быть легкомысленное отношение к жизни. Но ты не должна за это расплачиваться! Купи презерватив сама!</p><p>Будь аккуратна с алкоголем — он усыпляет твою осторожность, и ты можешь, сама того не замечая, наделать глупостей. Тебе может показаться, что «презерватив не так уж и нужен, и вообще, зачем беспокоиться о такой ерунде?». Знай, что на утро от «хмельного» оптимизма не останется и следа — появится раскаяние в своей легкомысленности.</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/RXQG_9zQf70?si=Nfw_D7bCSOHwu90i"></iframe></p><p>Французская социальная реклама презервативов из 90-х. Её тоже показывали по телевизору без перевода на русский.</p><p>Cмысл ролика выше в том, чтобы женщины не стеснялись презервативов. Некоторые девушки стесняются их покупать или даже не хотят брать презерватив в руки. Ролик идёт 3 минуты.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-6-626.jpg"></p><h3>Как предложить ему использовать презерватив?</h3> <h3>Сексуальное образование для девушки-подростка</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-7-400.png"></p><p>Если ты видишь, что дело у вас идет к сексу, позаботься о том, чтобы обговорить вопрос использования презерватива заранее.</p><p>Это можно сделать, например, когда вы вместе смотрите какой-нибудь фильм, в котором есть эротическая сцена. Ты можешь спросить: «Как ты думаешь, они с резинкой это делают?». Узнай, что думает о предохранении, и скажи, что сама думаешь насчёт использования презерватива.</p><p>Может быть, среди твоих знакомых были случаи, когда девушке приходилось делать аборт из-за того, что её парень не хотел использовать презерватив, но обещал, что «всё будет хорошо». Или, поверив словам: «Можешь не волноваться — я ничем не болею», девушка заразилась от своего друга инфекцией, передаваемой половым путём. При подходящем случае ты можешь рассказать ему эти истории и узнать, что он об этом думает.</p><p>Если вы оба считаете, что презерватив нужно всегда использовать, то это избавит вас от большого количества проблем.</p><p>Если же твой друг против, постарайся объяснить ему свою точку зрения и скажи, что не хочешь рисковать своим здоровьем ради нескольких минут удовольствия. Попроси его понять тебя и согласиться использовать презерватив. А если он беспокоится о своих ощущениях, предложи дополнительную смазку — лубрикант. Она увеличит его чувствительность.</p><p>Помни, что смазка должна быть изготовлена обязательно на водной основе и ни в коем случае не на жировой! Вазелин и косметические кремы разрушают латекс, из которого изготавливаются презервативы. Если у тебя под рукой нет ничего подходящего — можешь в качестве смазки использовать свою слюну. Но только не слюну своего друга — в ней могут содержаться бактерии и вирусы.</p><p>Если ты используешь другие методы контрацепции (кремы, свечи, таблетки) — помни, что они предохраняют только от беременности и не защитят тебя от ВИЧ и других инфекций, передающихся половым путем.</p><h3>Аварийная ситуация</h3> <h3>Сексуальное образование для девушки-подростка</h3><p><img src="https://2podrostka.ru/ai-cache/768/devushka-podrostok/devushka-podrostok-seksualnoe-obrazovanie-dlya-podrostkov-8-626.jpg"></p><p>Чтобы избежать беременности, после незащищенного полового акта тебе нужно срочно обратиться к врачу-гинекологу. Существуют средства «экстренной» контрацепции, применять которые можно лишь в крайних случаях. Какой метод выбрать — определит врач в зависимости от того, сколько времени прошло после «осечки». Затягивать с визитом не стоит — чем раньше ты предпримешь нужные меры, тем меньше вреда нанесёшь своего организму. Часто использовать средства «экстренной» контрацепции нельзя. Это грозит большими проблемами со здоровьем. Поэтому прежде, чем что-то сделать, обязательно посоветуйся со специалистом.</p><p>Если у тебя или у твоих подруг есть вопросы о контрацепции, звони на телефонную линию по контрацепции «Мерсилайн». Здесь тебе всё расскажут и посоветуют, что делать в твоей ситуации.</p><p>(Работает ежедневно с 15.00 до 23.00 по московскому времени.</p><p>Информация подготовлена при поддержке Министерства здравоохранения РФ и Фонда «Центр социального развития и информации (PSI). Набор и вёрстка: Дмитрий Седов</p><p><iframe src="//www.youtube.com/embed/gVJm9XXn9yU"></iframe></p><p>Вы можете уберечь детей и подростков от больших неприятностей, если расскажите о сайте <a href="https://2podrostka.ru">2podrostka.ru</a> в социальных сетях:</p><p>ул. Проспект Героев, 31а , 413860 , г. Балакóво, Саратовская область</p><p>E-mail: <a href="https://2podrostka.ru/cdn-cgi/l/email-protection">[email protected]</a></p><p>Сайт: <a href="https://2podrostka.ru">2podrostka.ru</a></p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/partners/psi-ministerstvo-zdravoohraneniya-usaid.png"></p><p><a HREF="https://2podrostka.ru/cdn-cgi/l/email-protection">Подписаться письмом</A></p><h3>Телефонная линия по контрацепции</h3><p>Работает ежедневно с 15.00 до 23.00 по московскому времени.</p><p>Звонок из любого города России будет абсолютно бесплатным.</p><p>1. Мифы о сексе.</p><p>2. Что нужно знать перед тем, как заняться "этим"?</p><p>3. "Резиновые" проблемы.</p><p>1. Как правильно выбирать презерватив и пользоваться им?</p><p>2. ВИЧ-инфекция и СПИД.</p><p>3. Как передаётся ВИЧ?</p><p>4. Где можно сдать анализ на ВИЧ?</p><p>5. Куда обратиться за помощью?</p><p>1. Желание для женщины — закон. Нежелание для женщины — тоже закон.</p><p>2. Решай проблемы до того, как они появляются.</p><p>3. Как предложить ему использовать презерватив?</p><p>4. Аварийная ситуация.</p><p>1. Молодежь и секс в России 2014.</p><p>2. Начало половой жизни российских молодых людей.</p><p>3. Последствия и причины раннего начала половой жизни.</p><p>4. Репродуктивное здоровье российских подростков.</p><p>1. Интерактивная панель для школьников.</p><p>2. Методы контрацепции.</p><p>3. Сортировка по методам контрацепции, защищающим от ИППП, не требующим похода к врачу и наиболее эффективным методам.</p><p>1. Для детей 7-9 лет.</p><p>2. Отличные отзывы ведущих специалистов. Необыкновенное сочетание нравственности, научности, легкости подачи и простоты. Проверено временем.</p><p>3. Откуда берутся дети? Физиология и психология взросления и сексуальной жизни.</p><p>Все права защищены <a href="https://2podrostka.ru">2podrostka.ru</a></a> — <a href="https://2podrostka.ru">Половое воспитание</a></p><p>При копировании материалов ссылка на сайт обязательна.</p><p><img src="https://counter.rambler.ru/top100.cnt?3045070"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:13:41 +0200</pubDate>
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3990787516</guid>
			<title>Тревожные тенденции: молодежь и секс в России, выявленные недавними исследованиями</title>
			<link>https://2podrostka.ru/infografika-podrostki-i-seks-v-rossii-2014-statistika-issledovaniya.html</link>
			<author>МАУ ЦКО ДМ «Молодежная инициатива»</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Инфографика последних исследований здоровья, половой жизни российских школьников-подростков.</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Тревожные тенденции: молодежь и секс в России, выявленные недавними исследованиями</h1></header><p>Средний возраст начала половой жизни в России снижается. В 1996 году средний россиянин лишался девственности в 19,5 лет. В 2006 году — в позднеподростковом возрасте — в 16 лет. Средний возраст начала половой жизни в мире — 17 лет.</p><p>В 2014 году среди школьников-подростков был проведен всероссийский опрос Научным центром здоровья детей (подразделение Российской академии медицинских наук — РАМН). Он показал, что к 15 годам 41% девушек уже имели сексуальный опыт. По сравнению с аналогичным опросом в 1995 году доля 15-ти летних девушек, занимавшихся сексом выросла на треть. В то время 30% пятнадцатилетних девушек уже начали сексуальную жизнь. Причем 8% современных девушек потеряли девственность к 13 годам.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/infografika-zdorovie-podrostkov-polovoe-seksualnoe-vospitanie-devushek-podrostkov-malchikov-1.jpg"></p><p>В Москве и Московской области этот опрос показал, что все 100% из 650 старшеклассниц и учениц профучилищ (колледжей) к 17 годам уже имели сексуальный опыт.</p><p>Такая ранняя сексуальная активность негативно сказывается на репродуктивном здоровье девушек. В два раза выросли менструальные расстройства у пятнадцатилетних школьниц с 2000 года. У 40% школьниц подобные расстройства в 2014 году (24% в 2000), а у 18-летних девушек — более 50%.</p><p>Девушки-подростки, рано начавшие половую жизнь , имеют гинекологических расстройств в разы чаще, чем у не вступавших в сексуальные отношения, сверстниц.</p><p>Наиболее частое гинекологическое заболевание у школьниц, ведущих половую жизнь — вульвовагинит (50% всех заболеваний). К 17 годам процент больных гинекологическим заболеванием обнаруживается у 35% девушек.</p><p>Для парней раннее начало сексуальной жизни также выгодным не назовешь. Более 40% молодых людей страдают заболеваниями, которые могут отразиться на их способности зачать ребенка. В течение 10 лет (с 1-го по 10 класс) за 426 школьниками тщательно вели наблюдение за их здоровьем. В 2013 году исследование было завершено и оно показало, что распространенность хронических заболеваний возросла на 42,3% среди мальчиков и на 28,2% среди девочек. А общая заболеваемость среди подростков (13-18 лет) с 2000 по 2013 год возросла на 66%. За последние 50 лет общее здоровье, а за ним и репродуктивное здоровье подростков год от года снижается. Причем более всех нарушений наблюдается у восьми- и девятиклассников (13-15 лет).</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/infografika-zdorovie-podrostkov-polovoe-seksualnoe-vospitanie-devushek-podrostkov-malchikov-2.jpg"></p><p>Репродуктивное здоровье детей снижают:</p><p>низкая физическая активность дома.</p><p>Также существенно сказывается на здоровье детей и подростков их пристрастие:</p><p>и табакокурению.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/infografika-zdorovie-podrostkov-polovoe-seksualnoe-vospitanie-devushek-podrostkov-malchikov-3.jpg"></p><p>Подростки не разбираются в средствах контрацепции.</p><p>Почти половина девушек не владеют базовыми знаниями о контрацепции, а о мерах экстренной контрацепции не знают четыре девушки из пяти.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/infografika-zdorovie-podrostkov-polovoe-seksualnoe-vospitanie-devushek-podrostkov-malchikov-4.jpg"></p><p>Всё это приводит к ранним беременностям, абортам и бесплодию.</p><p>Учителя в школе озабочены этими проблемами, но сами ничего не вводят, так как ждут указа министерства образования.</p><p>В России с 90-х годов и по сей день не были созданы материалы о половом воспитании для школ.</p><p>На уровне каждой школы и даже учителей решается что и как говорить о половом воспитании, но чаще всего подобных уроков нет, так как это риск для учителей и школы, а также дополнительная нагрузка.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/infografika-zdorovie-podrostkov-polovoe-seksualnoe-vospitanie-devushek-podrostkov-malchikov-5.jpg"></p><h3>Статистика по ВИЧ и инфекциям, передающихся половым путём в России</h3><p>Федеральный научно-методический центр по профилактике и борьбе со СПИДом: по данным на конец октября 2012 года, в России насчитывается более 703 тысяч ВИЧ-инфицированных, 90 тысяч из них умерли от болезни (2012). Из общего числа людей с ВИЧ-инфекцией 19 тысяч человек заболели СПИДом.</p><p>Россия занимает <a href="https://demoscope.ru/weekly/2011/0465/tema03.php">мировую лидирующую позицию по уровню абортов</a> (среди стран, где такая статистика ведётся, 2011). В России коэффициент абортов в 2,27 раз выше, чем в Белоруссии и в 1,5 раза выше, чем в Украине (2009).</p><h3>Карта частоты абортов в Европе и европейской части России, 2010-2022</h3><p>Ниже статистика абортов в Европе по годам: 2010, 2012 и 2022.</p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/karta-abortov-rossiya-2010-800.png"></p><p><img src="https://2podrostka.ru/img/infografika/karta-rossiii-evropy-abort-infografika-slider.png"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 23:13:40 +0200</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>